侵犯華企專利 美企值逾4000萬芯片一度在上海被拘留

中微年初時曾與美國某公司有知識產權糾紛。（資料圖片）
中國電訊設備製造商中興通訊遭美國「封殺」，事件引起內地輿論廣注中國芯片產業發展。有內地媒體報道，今年年初曾發生一宗歐美企業涉嫌侵犯中國企業知識產權的事件，美國某公司一批進口設備，因涉嫌侵犯中國企業的芯片設備專利而一度被扣留。

據了解，涉事的中微半導體設備（上海）有限公司研發了多款具自主知識產權的芯片設備，並在全球範圍內申請了1200多項專利。今年年初，中微獲悉美國某公司一批貨值達3400萬（人民幣．下同；約4216萬港元）、涉嫌侵犯中微公司專利權的設備即將從上海浦東國際機場進口，中微隨即向上海海關提出扣留侵權嫌疑貨物的申請。上海海關其後啟動知識產權海關保護程序，暫停涉嫌侵權設備的通關。

報道指，隨着海關介入執法，該公司正視中微公司的自主研發專利及其在中國的智慧財產權狀況，主動與要求展開談判，雙方最終達成全球範圍相互授權的和解協定。

又贏，好悶

中國企業的芯片設備專利

人唔笑狗都吠

「中微獲悉」「涉嫌侵犯」
即係片面之詞啦
拉咗人先，寫埋報導，啲人就以為真有其事？
公開證據先啦

中微獲悉係咩意思？睇唔明

美國某公司?

唔開得名?

美國某公司

開名啦

支持開名

參考「喬丹」既案例……
又贏

係中國Jordan都可以輸官司
好出奇咩

晶片 晶片

主動與要求展開談判，雙方最終達成全球範圍相互授權的和解協定

支共講人哋侵犯佢專利

紐把撚 又贏

早廿年核平支那先係正路
流氓國家你個佢會改？

國企又贏，如果係私人公司海關做野有冇咁快啊？

中國在美公司？🤣

無得買就明搶

擺明啦

以為係中國微信

幾日啦！都未搵到外媒提呢單嘢！

班外媒咁憎侵侵點會唔大做文章

明搶

其實可能係呢單野辣著侵侵